心戰大隊推「投誠蛋卷、牛奶糖」 5步驟勸共軍快投降！

國防部心戰大隊除有心戰喊話車、心戰作業車外，還新推出「投誠食品」系列，在蛋卷、Oreo、泡麵等食品外包裝上，以簡體字寫道「放下武器」、「向我軍投誠」等投降5步驟，並印上最近投誠地點，喊話共軍快投降。

▲國防部投誠食品。（圖／記者呂佳賢攝）

心戰大隊推出一系列「投誠食品」，包括泡麵、Oreo、牛奶糖、蛋捲等，食品包光更印上投降5步驟，依序是「放下武器」、「雙手舉高」、「持此蛋卷盒」、「向我軍投誠」、「回家團圓」，也寫下「請保留此盒並放下武器投誠，我們將保證你的自由及安全」等宣傳文字。

▲國防部投誠食品。（圖／記者呂佳賢攝）

心戰大隊表示，這些食品的內容物與市售食品一樣，只是在外包裝以簡體字寫道投降步驟，在戰場上發放，讓撿到「投誠食品」的共軍快快向我軍投降，也會印上「最近可投誠地點的位置圖」，投誠地點隨部隊的駐地不同而改變，但這些「投誠食品」並沒有市售。

另外，心戰喊話車及心戰作業車是心戰大隊兩大政戰能量，國防部專員指出，「心戰喊話車」具備遠距喊話、戰場擾亂、救（援）災廣播等能量，是歷來各項操演任務中，心戰特遣隊有效支援軍事作戰的最佳利器；「心戰作業車」則具備影音剪輯、攝錄播放、文宣出版等3大系統，能機動配合作戰區及災害防救任務。